% \svnInfo $Id: a3a.tex 2 2011-05-18 10:04:02Z felixlindemann $
				 	 \ifisAufgabenstellung{\newpage	
				 	 }\TeilAufgabe
				 {Beenden Sie das angefangene Verfahren nach Dijkstra. 
				 \ifisAufgabenstellung{Benutzen Sie Tabelle 
				 \ref{tbl.dijkstra.Stud} für Ihre Lösung}}
				 {16}			 	
\ifisAufgabenstellung{\input{Aufgaben/Aufgabe1/a3tablestud} }
\KlausurErgebnis{\input{Aufgaben/Aufgabe1/a3dijkstraSolution} }
\KlausurMusterLoesung{\input{Aufgaben/Aufgabe1/a3dijkstraSolution}} 
\KlausurKorrekturhinweis{je korrekter Iteration 2p, Keine Folgefehler} 
\KlausurErlaeuterung{-}
%
\ifisAufgabenstellung{\newpage}
\TeilAufgabe
				 {Geben Sie die \textbf{Weglängen} von Eching nach Icking, Fürstenfeldbruck und Grafing an.}
				 {3} 
\KlausurAntwortLinien{4}
\KlausurErgebnis{Eching-Icking = 49\\Eching-Fürstenfeldbruck = 28\\Eching-Grafing = 37 }
\KlausurMusterLoesung{Eching-Icking = 49\\Eching-Fürstenfeldbruck = 28\\Eching-Grafing = 37 } 
\KlausurKorrekturhinweis{je korrekter Lösung 1p, Falls Folgerichtig zur eigenen Lösung, Punkt geben.} 
\KlausurErlaeuterung{-}
%
\TeilAufgabe
				 {Geben Sie die \textbf{Route} sowie die \textbf{Weglängen} von Eching nach Weßling an.}
				 {4} 
\KlausurAntwortLinien{4}
\KlausurErgebnis{Eching-E-D-C-B-Weßling = 31  }
\KlausurMusterLoesung{Eching-E-D-C-B-Weßling = 31   } 
\KlausurKorrekturhinweis{1p für Routenlänge, 3p für korrekten Weg, Falls Folgerichtig zur eigenen Lösung, Punkte geben.} 
\KlausurErlaeuterung{-}
%
\TeilAufgabe
				 {Der Knoten $J$ wird über den Knoten $Q$ erreicht. 
				 Ein Kollege von Ihnen, der die Strecke Eching-$J$ täglich fährt wundert sich über Ihr Ergebnis
				 und weißt Sie daraufhin, dass er ausgerechnet habe, dass der kürzeste Weg nicht über $Q$ sondern
				 über $H$ führe. Beziehen Sie zu der Aussage Ihres Kollegen Stellung. Hinweis: Gehen Sie davon aus, 
				 dass die Ihnen gegebene Rechnung korrekt ist.}
				 {4} 
\KlausurAntwortKasten{4cm}
\KlausurErgebnis{Eching-$Q$-$J$ =25+13; Eching-$H$-$J$ = 26+12; Beide Strecken sind gleich lang.}
\KlausurMusterLoesung{Eching-$Q$-$J$ =25+13; Eching-$H$-$J$ = 26+12; Beide Strecken sind gleich lang.} 
\KlausurKorrekturhinweis{2p für Rechnung, 2p für Erkenntnis \glqq gleich lang\grqq } 
\KlausurErlaeuterung{-}
